藍絲謬論

转载：

今朝睇到呢個post, 長得嚟全中point。 我俾100分👍😆

>>> 網上轉載 <<< 有心人

致年輕的朋友

你的新聞自由不包括無線電視
你的言論自由不包括異見市民
你的人權不包括影到你相的路人
你的法治不包括破壞公物示威者
你的正義不包括和平
你的民主是你自己做主

你聲稱要保衛的是犯法的義士
你認為所有的問題都是政府衰
你要給犯罪者特赦
你要讓執法者坐監

為了你心中的公義
馬路可以堵
火車可以攔
欄杆可以拆
地磚可以起
路牌可以掉
牆壁可以花

對警察，你恨之入骨
你可以打警察，因為是自衛
警察不能使用武力，否則是黑警
你可以唔俾身分證，因為有人權
警察必須有委任證，要方便投訴
警察不應該進入大商場執法困獸鬥
警察更不應該退出立法會擺空城計
有事要搵警察，因為佢地好快就到
無事可以鬧警察，因為佢地有出糧

有政客幫你掩護
有傳媒幫你美化
有社工幫你輔導
有老師幫你放假
有律師幫你開罪
有基金幫你外逃

你認為廢中廢老只是收錢做嘢
你覺得老邁父母根本不了解事實
你以為自己是為了公義，為了香港
一直義無反顧向衝以致無法挽回

但當有一日
你走在異國他鄉的街頭
聽到當地人歧視的恥笑
回憶起被你搞亂之前的香港
想起遠方的親人
霎時百般滋味在心頭
雙眼不由得佈滿淚水

圍新鴻基詢問處有咩用？
新地根本唔需要買任何人「怕！」
你可以唔買新地樓，
唔坐九巴，唔用數碼通，唔行大欖隧道，
揸車唔好泊入Wilson停車場、唔去一田，
甚至唔行新鴻基商場的，
不過你嘅人生會無咗沙田新城市廣場、Element、觀塘APM、旺角新世紀廣場、銅鑼灣世貿中心、東港城、大埔超級城、葵芳新都會廣場、元朗YOHO Mall之類啦…

就等於杯葛TVB廣告客戶一樣，
連老麥、翠華、KFC都唔好食，
可口可樂、藍妹都唔好飲，
更加唔好幫襯匯豐、恒生、揸打...
沒有最柒，只有更柒。
👎👎👎這就是你的人生！

👋👋👋大家讃同的話可以轉發給朋友，喚醒那班自以為是的年輕人！😅

一句
我哋曾經有尊重政權
但政權不尊重我哋
所以社會約束失效